\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor	={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung2: Filter}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung2: Filter}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{19.11.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Beschreibung der 9 Convolution-Filter}
\begin{itemize}
    \item[High Pass] Entfernt lokale Variationen und verbessert die Bildschärfe vorallem in Bereich der Kanten, nur mit einer ungeraden Anzahl von Kanälen verwendbar. 
    \item[Low Pass] Dieser Filter glättet den Input, je nach Auswahl werden mehrere Nachbarzellen zum berechnen der Mittelpunktzelle betrachtet.
    \item[Laplacian] Dieser Filter ist ähnlich wie der High Pass, wobei die mittlere Zelle nur mit einem Wert von 4 anstelle von 8 verwendet wird und bei einem Raster von 3x3 die jeweiligen Diagonalen davon mit 0 also garnicht mit einfließen in die Berechnung.
    \item[Directional] Dieser Filter verbessert unter Betrachtung eines gegebenen Winkels die Kanten, für ein Gebäude sollte dies jeweils senkrecht zu den vermuteten Dachkanten geschehen.
    \item[Gaussian Low Pass] Dieser Filter dient der Bildglättung, verwendet wird eine Mehrdimensionale Normalverteilung im 2D-Raum. \newline Wikipedia: https://de.wikipedia.org/wiki/Mehrdimensionale\_Normalverteilung
    \item[Gaussian High Pass] Dieser Filter verbessert die lokale Bildvariation, dies lässt das Bild unschärfer erscheinen.
    \item[Median] Dieser Filter glättet Kanten erhält sie jedoch, wenn diese größer als das angegebene Raster sind.
    \item[Sobel] Dies ist ein nichtlinearer Kantenverstärkungsoperator, welcher den Sobel-Opertator verwendet. \newline Wikipedia: https://de.wikipedia.org/wiki/Sobel-Operator
    \item[Roberts] Dieser Filter verwendet eine voreingestellte 2x2 Annäherung an die wahre Roberts-Funktion, die Rastergröße kann nicht geändert werden.
\end{itemize}
\newpage
\section{Beschreibung der Ergebnisse der Filterfunktionen}
\begin{itemize}
    \item[High Pass] Durch diesen Filter werden alle Kanten verbessert und auch Solarpanele sind gut zu erkennen.
    \item[Low Pass] Dieser Filter kann genutzt werden um ein Bild zu glätten, durch das zuvor auch schon unscharfe Bild ist dieser Effekt nicht so gut zu erkennen.
    \item[Laplacian] Auch dieser Filter kann genutzt werden um die Kanten in dem Bild besser hervorzuheben.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/HightPass_3x3.jpg}
        \caption{Hight Pass}
        \label{HightPass_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/LowPass_3x3.jpg}
        \caption{Low Pass}
        \label{LowPass_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Laplacian_3x3.jpg}
        \caption{Laplacian}
        \label{Laplacian_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item[Directional] Dieser Filter benötigt ein Winkel als Eingabe, Kanten welche dieser Winkel steil trifft werden gut Abgebildet.
    \item[Gaussian Low Pass] Dieser Filter glättet das Bild ebenfalls.
    \item[Gaussian High Pass] Dieser Filter dient der besseren erkennung von Kanten, in jeglichem Winkel.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Directional_3x3_0.jpg}
        \caption{Directional}
        \label{Directional_3x3_0}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/GaussianLowPass_3x3.jpg}
        \caption{Gaussian Low Pass}
        \label{GaussianLowPass_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/GaussianHighPass_3x3.jpg}
        \caption{Gaussian High Pass}
        \label{GaussianHighPass_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item[Median] Dieser Filter dient der Glättung des Bildes, dadurch gehen Bildinformationen verloren.
    \item[Sobel] Dieser Filter stellt extrem gut Kanten dar, jedoch nicht nur Häuserkanten sondern alle.
    \item[Roberts] Dieser Filter ist nach meinem erachten der Beste um Kanten hervorzugeben.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Median_3x3.jpg}
        \caption{Median}
        \label{Median_3x3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Sobel_3x3_0.jpg}
        \caption{Sobel}
        \label{Sobel_3x3_0}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Roberts_3x3_0.jpg}
        \caption{Roberts}
        \label{Roberts_3x3_0}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Vergleich von Filtern mit verschiedenen Einstellungen}
\subsection{High Pass}
In der Abbildung \ref{HighPass} wurde der ``High Pass''-Filter mit den verschiedenen Rastergrößen 3x3, 5x5 und 7x7 verwendet.
\newline \newline
Die Unterschiede sind marginal und für die Kantenerkennung sind alle drei Ergebnisse zu gebrauchen. 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/HighPass.jpg}
        \caption{High Pass Filter Links 3x3, Mitte 5x5, Rechts 7x7}
        \label{HighPass}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\subsection{Directional}
In der Abbildung \ref{DirectionsTask3} wurde als Winkel 0 Grad und 90 Grad verwendet, anhand der beiden Bilder sieht man sehr gut dass hier der Auftrittswinkel eine große Rolle spielt.
\newline \newline
Bei Gebäuden welche um 45 Grad nach Norden verschoben wären könnte dieser Filter eventuell ein besseres Ergebnis liefern. 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/DirectionsTask3.jpg}
        \caption{Directions Filter links 0 Grad, rechts 90 Grad}
        \label{DirectionsTask3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\subsection{Roberts}
In der Abbildung \ref{Roberts} wurden die Werte 0, 50 und 100 verwendet, dieser Filter kann sowohl zur Kantenverbesserung(Links) als auch zum Glätten(Mitte) verwendet werden.
\newline \newline
Der Wert 100 ist nach meiner Meinung nicht zu verwenden.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Roberts.jpg}
        \caption{Roberts Filter Links 0, Mitte 50, Rechts 100}
        \label{Roberts}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Kombination von zwei Ergebnissen}
Bei dem Filter Directional wird jeweils ein Wert für den Winkel angegeben, in diesem Beispiel wurden 0 Grad und 90 Grad kombiniert durch das Tool ``Layer Stacking'' (Siehe Abbildung \ref{Task4}). 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.4125\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/Task4.jpg}
        \caption{}
        \label{Task4}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
\newline \newline
Im Ergebnis ist sehr gut zu erkennen, dass die Kombination der beiden Winkel wieder zu einem guten Gesamtergebnis führen und nicht nur einen Winkel betrachten.
\newline \newline
Diese kombination ist in meinen Augen weit aus besser geeignet als alle anderen Filter.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/DirectionsTask4.jpg}
        \caption{Links als Input ``Directional 0 Grad'', Mitte als Input ``Directional 90 Grad'', Rechts das Ergebnis}
        \label{DirectionsTask4}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\end{document}